15 week coding bootcamp疑問

我係一個就黎畢業既文科生
曾經諗住入政府但見政府咁撚樣想俾心機學一個技能另尋出路
本身我冇咩IT底 得支筆
人地話依種bootcamp可以由0變成一個合格既software engineer係咪真？
出路如何？
如果有巴絲參加過可唔可分享一下經驗同埋報邊間好呢？

youtube

咁易就畀你做到software engineer啲人就唔洗讀cs啦

我上網搵咗少少資料 話bootcamp係囉大量實例用practical黎學習
當然一定唔夠人地讀完cs再參加bootcamp既勁啦
只不過想知0底參加完bootcamp 好勤力咁學會唔會學到姐

好勤力咁學 上網都學到啦
唔勤力嘅讀完4年cs 咪一樣唔識打code
參加呢d 係你比左舊錢去逼自己學姐

YouTube都夠

去過呢d簡介會
d graduates 講到有50幾份作品唔驚會冇公司請
睇下你覺得值唔值

由0變成一個合格既software engineer
吹又吹大左D
不過價錢唔貴可以一試
最好有過來人上黎講講有無伏
其實同樓上咁多位巴打咁講
都係比錢逼自己去學

真 其實都係俾錢逼自己學
同埋另一個問題係我零底
我擔心既係
1.唔知有咩我應該要學
2.點樣先可以有系統咁學

所以想知過來人意見

嘩 劏多幾次豬肉 實係入得手術室 出得ICU

我都係善意咁提問姐
唔識咪上連登禮貌咁提問
唔洗咁串掛
定係你覺得串一個完全唔識既人可以拎到優越感？

好 唔該你

多謝你意見

講得好啱 其實都係俾舊錢逼自己學
係想知俾得值唔值

個個都話做 feel到要爆
認真講：自學一兩個月仲覺得有需要先再去報啦

明白 多謝你意見

同埋樓上話咩係拎舊錢去逼自己學
我自己覺得 做依行要咁樣去‘逼’ 勸你唔好入行好啲

可唔可以分享下經驗
聽你咁講好似係IT人

我仲讀緊相關既科姐
返過下兩份intern覺得做se唔岩自己
所以我覺得自學睇下係咪真係咁有興趣 先再比錢報會好啲
當初未讀覺得好有興趣 愈接觸得多愈冇興趣

你覺得你自己係邊個位唔適合？係你唔中意寫code定係你個人中意對住人工作多過對住部機

大部分唔係串你 係串啲宣傳誇張既bootcamp 小部分係串你 半信半疑啲同傳銷無分別既bootcamp
你完全唔識CS唔係問題 我都完全唔識文學評論 呢啲唔係咩羞恥既事
但係對on9傳銷野 我就一定重語氣屌 就好似如果有人on99唔識股票但係諗住借錢買牛熊 我都會串到佢仆街
你可能覺得 bootcamp又唔係家破人亡既野 駛唔駛咁串
但對我黎講 繼續留呢啲垃圾bootcamp 一黎繼續吸人血 二黎搞到個行業污煙漳氣

至於bootcamp具體點解垃圾
軟件工程係需要系統式訓練 唔係話做四個月狂操就得
叫得工程 係真係需要工程專業道德 尤其係你會唔會驚自己做錯所帶黎既後果
例如 前排機場個空管系統 可以垃圾到要幾粒鐘reboot一次 如果再錯多啲 撞機死幾百條命點撚算
波音個軟件系統 加新feature個時考慮少左野 crash左幾部飛機
就算唔係咁關鍵既軟件 我地諗下金融業既軟件 寫錯粒variable 都已經可以令公司蝕幾十粒 如果你做証券行既 間公司破產連帶啲傻散家破人亡 跳樓燒碳幾戶
一係你就做最基本個啲 寫下website仔 幫政府垃圾砌下爛code show個系統繁忙咩都唔做 咁你就連15星期bootcamp都唔需要

同埋啲bootcamp全部都overprice 因為自學都可以有更高質素既免費教材
YouTube 去大學旁聽 上網海盜大學教科書
大把路你唔行 係都要進貢啲錢比垃圾bootcamp
有冇諗過人地比錢洗comment 有冇諗過人地好似補習社咁收啲本身有料既學生然後輕鬆有出路 其他無出路既就提都唔提

老實講 你要學野既 連登大把IT狗扮工無野做 會覆你
你寫code寫唔順既 大把人教你 或者比link你
你要問bootcamp野 我就實反對既
你要開始學programming既 而家 立刻 去裝個gcc寫hello world 停止一切search bootcamp既行為

巴打你好撚咁心打咁多字點醒樓豬

吹捧我做咩 你係我既分身

長知識了 同你say番句sorry先

樓主都係自學再寫個proj擺上GitHub啦

入去揀 Responsive Web design 同JavaScript Algorithm 學吓，唔覺得悶再諗報唔報course

好！ 自學架話有冇咩channel/網站推介？

Thanks for sharing

佢用大量實例去講解 但係你只會識照板煮碗 無理解過 當遇上新嘅就會企左係度 簡單黎講係個mind set唔得

想比錢學上網都好多，udemy啦試下，有時做優惠先唔知10美刀，新手黎計睇下youtube睇下係咪真係有興趣有能力先，屋企唔等飯開另計

手巴好人一生平安

只可以講bootcamp有冇成效見仁見智
Bootcamp呢樣野響USA過去幾年
咁多人俾成兩皮野美金，仲要辭埋份工去讀唔係冇原因
不過就未必可以拎香港既bootcamp黎同USA既比
始終香港bootcamp唔係出現左好耐
HK同USA既行業發展程度你都明架啦
詳情你上Google search返 bootcamp大撚把reivew你睇

如果你好大決心去學而又想速成既，同時肯花錢既，又接受到幾個月full time既
Bootcamp可以係一個選擇

如果你唔想花錢既， 咁就試下freecodecamp /udemy
咁時間上一定耐d, freecodecamp都有寫埋你每個stage預左要幾多個鐘去玩啦

最後只可以講，其實都係睇你肯付出邊樣野

其實唔洗聽佢講 15week 絕對夠你出去搵工

根本呢d教學模式係岩新時代發展
上面起曬鋼條友擺明仲困係舊思想走唔番出黎

其實外國開始咗類似嘅野

佢講左重點
HK 同USA 兩個世界黎
US仲有免費tim

香港同呢d 無得比
教學模式,搵工配套 同師資差太遠

點解咁多文科仔真係信連登個套
以為做it做p仔有手有腳
上完個垃圾course就咩都識就做得

本身樓主個念頭諗住閒人學幾個月programming course就做到se
已經係侮辱緊呢行 你仲可以倒頭來咁好態度

躝

15個星期之後你識寫program無問題，Software engineer？絕無可能，好多CS grad畢業做幾年骴野都做唔到

如果樓主問題剩係問十幾個星期bootcamp有冇用
答案係有呢類既bootcamp，係有用
讀既人數同讀完搵到工既人數google下都搵到數據
想要有保證就科水兩萬美金報remote bootcamp
實際上響工作方面學到既疊好可能比你響香港讀個under graduate既學位學到更多

有無唸過大學教學模式係過時？

屌你老母你都on撚9，我緊係知啦柒頭。你要知ge係CS degree又好bootcamp都好都係唔撚夠，教得毛屎咁多

大撚把野你要學

所以你結論係咩？你講既野完全無意思

多謝巴打 試下學下先
成日唔知點開始好

失覺曬，我浪費左時間回答個智障。

你ban曬大學 同 bootcamp 比個文科仔
自學由0變成一個合格既software engineer, 學上面巴打講 hello world？
喂大佬你講野有意義d好嗎？

屌鳩班連登仔啦 佢地唔抵得你U grad

下次記得起底先